\chapter{Articulação Teoria e Prática}
\label{chap:articulacao}

\section{Práticas Curriculares}
\label{sec:praticas}

No âmbito do curso, as práticas curriculares que proporcionam a articulação entre a teoria e a prática são realizadas das seguintes maneiras:

\begin{enumerate}
		\item Disciplinas com aulas teóricas e práticas: na nova proposta curricular contida neste PPC,
		cerca de 25\% dos 259 créditos de aulas do curso correspondem a atividades práticas e laboratoriais;
		\item Desenvolvimento de projetos (projetos transversais, projeto final de graduação etc);
		\item Estágios supervisionados, obrigatório e não obrigatório.
\end{enumerate}

\section{Estágio Curricular Supervisionado Obrigatório e Não Obrigatório}
Este PPC introduz o Estágio Supervisionado Obrigatório, com um mínimo de 210 horas, equivalentes a 14 créditos de aulas práticas.
O PPC permite também ao aluno realizar estágios curriculares não obrigatório como atividade complementar e de extensão, conforme regulamentos constantes dos Anexos.

O \textbf{Estágio Supervisionado} é atividade obrigatória no curso. Para alcançar a sua finalidade, associando o processo educativo à aprendizagem, o estágio precisa ser planejado, executado, acompanhado e avaliado dentro de normas de procedimentos específicos e bem definidos e também estar de acordo com os pressupostos que norteiam o projeto pedagógico do curso.

O estágio curricular deverá ser realizado da seguinte forma:
\begin{itemize}
 \item Possuir uma carga horária mínima prevista de 210 horas;
 \item Para fins de integralização curricular só será considerado válido o estágio realizado após a conclusão do \textbf{sétimo semestre};
  \item \textit{O estudante não poderá cursar, simultaneamente ao estágio, mais que 8 créditos}. É fortemente recomendado que o estudante se dedique exclusivamente ao estágio curricular durante
  o período letivo;
  \item O desempenho do estagiário será avaliado: (i) Por meio de um \textit{relatório de estágio}, que deverá ser um \textit{relatório técnico} e não de acompanhamento, elaborado pelo próprio estagiário
  de acordo com orientações fornecidas por uma Coordenação de Estágio; (ii) pelo Supervisor Acadêmico, por meio do preenchimento de formulário próprio; (iii) pelo Supervisor Técnico por
  meio do acompanhamento das atividades desenvolvidas pelo estagiário e preenchimento de formulário próprio;
  \item O estudante poderá requerer equivalência de atividade profissional que esteja exercendo na área de Engenharia com o estágio curricular, desde que este esteja apto a realizar o 
  estágio.
\end{itemize}

\section{Atividades Específicas}
\label{sec:atividades_especificas}

Para fomentar a articulação entre teoria e prática, o curso de \imprimircurso \space reconhece a importância do desenvolvimento de atividades específicas no âmbito do curso. Estas atividades tem por finalidade permitir que os estudantes apliquem os conhecimentos adquiridos nas disciplinas em projetos práticos, com objetso específicos e metas a serem cumpridas. Neste sentido, o curso apoia formalmente as seguintes atividades como sendo atividades específicas do curso:

\textbf{Projeto UnBaja:} Neste projeto, os estudantes devem aplicar os conhecimentos adquiridos em sala de aula em um projeto prático. Eles devem formar uma equipe para representar a UnB na competição Baja SAE. Nesta competição, os estudantes se envolvem em um caso real de projeto de veículo do tipo Baja, atuando na concepção, no projeto detalhado e na construção de um veículo a motor de combustão interna. Posteriormente, eles devem participar, ao menos de uma, das competições promovidas pelo Baja SAE Brasil. 

\textbf{Projeto Fórmula SAE Elétrico:}  Neste projeto, os estudantes devem aplicar os conhecimentos adquiridos em sala de aula em um projeto prático. Eles devem formar uma equipe para representar a UnB na competição Fórmula SAE Elétrico. Nesta competição, os estudantes se envolvem em um caso real de projeto de veículo, atuando na concepção, no projeto detalhado e na construção de um veículo elétrico. O curso de \imprimircurso \space entende que esta atividade específica é de fundamental importância para promover e incentivar a formação profissional na área específica de veículos elétricos. Por último, os estudantes devem participar, ao menos de uma, das competições promovidas pela Fórmula SAE Elétrico. 
